%\begin{center}
	%\includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{zoombies}
%\end{center}

\section{Problema 1: Zombieland}

El problema consiste en encontrar la distribución optima de recursos para maximizar el número de ciudades que pueden ser recuperadas luego de una invasion zombie. Para ello, se deben tener en cuenta algunas particularidades:
\begin{enumerate}
  \item Cada ciudad cuenta con un numero de cuadrillas militares.
  \item Para lograr recuperar una ciudad bajo una invasión zombie, se necesita al menos 1 soldado cada 10 zombies.
  \item El gobierno central tiene un presupuesto limitado para financiar el transporte de los soldados enviados a las diferentes ciudades.
  \item El costo de transporte a cada ciudad es unitario y no necesariamente el mismo entre ciudades.
\end{enumerate}

El problema debe ser resuelto con una cota complejidad temporal de $\mathcal{O}(n\log{n})$.

\subsection{Algoritmo}

Para resolver el problema disponemos de tres datos por cada ciudad, estos son la cantidad de zombies, la cantidad de soldados por ciudad y el costo de transporte por soldado. En primer lugar decidimos construir una lista de ciudades ordenada por costo de recuperación. El costo de recuperación esta definido como\\
$$costoDeRecuperaci\acute{o}n = refuerzosNecesarios * costoDeEnvioUnitario$$ donde,
$$refuerzosNecesarios = max(\ceil{zombiesEnCiudad / 10} - soldadosEnCiudad, 0))$$

Una vez construida la lista, procedemos a ordenarla via HeapSort. Con la lista ordenada, comenzamos a tomar ciudades a partir de la que tiene el menor costo de recuperación, asegurándonos que se cumple la restricción presupuestaria. Este método es valido para encontrar una de las posibles soluciones al problema debido a que para maximizar el numero de ciudades recuperadas, debemos ser capaces de financiar el mayor numero de operaciones posibles. Esto se logra 'comprando' las ciudades que son mas 'baratas'.

%Esto tiene complejidad $\mathcal{O}(n)$, ya que es simplemente recorrer una lista.

El problema puede tener múltiples soluciones debido a que uno no necesariamente se va a ubicar en la frontera de la restricción presupuestaria. Es posible que sobre parte del presupuesto, o que dos ciudades tengan exactamente el mismo costo de recuperación, por lo que al elegir una de las ultimas ciudades para recuperar, podemos elegir cualquiera. En nuestra implementación elegimos según el orden en cual los datos fueron ingresados.

\subsection{Demostración}

Para cualquier presupuesto y país posible tenemos solución, a esta la llamamos $S = \{s_1, s_2, ..., s_m\}$, donde $S$ es el conjunto de ciudades que podemos rescatar según nuestro presupuesto. Este conjunto lo obtenemos aplicando el algoritmo mencionado anteriormente, el cual pertenece a la familia de los Golosos. El resultado tiene la siguiente forma:

$$S = \{s_1, s_2, ..., s_m\}\ tal\ que\ \sum\limits_{i=1}^m c(s_i) \leq p$$
donde $c(x)$ es la función de costo de recuperación de la ciudad y $p$ es el presupuesto total disponible, el costo de recuperación nunca es negativo. Para poder facilitar la demostración, notamos a los elementos del conjunto de la siguiente forma:

$$(\forall i,j: \mathbb{N})(i < j \leq m \Rightarrow c(s_i) \leq c(s_j))\ $$

Queremos probar que nuestro conjunto $S$ es optimo, en este caso la condición necesaria para que lo sea es que la cardinalidad del mismo sea la mas alta posible dado un presupuesto. Para hacerlo asumimos que existe un conjunto optimo $O = \{o_1,o_2, ..., o_k\}$ que es el que mas se asemeja a $S$, es decir el conjunto que mas elementos en común tiene con $S$, el mismo tiene las mismas restricciones que este ultimo y esta notado de la misma forma. Ademas cumple con $\#S \leq \#O\ (1.)$ ya que no puede haber un conjunto mas grande que el optimo.

Queremos ver que $\#S = \#O$. Sean $o_i$ y $s_i$ los primeros elementos distintos entre $O$ y $S$, como nosotros estamos utilizando un algoritmo Goloso para elegir las ciudades según el menor costo podemos asegurar que $c(o_i) \geq c(s_i)$ ya que si hubiésemos existido alguna con menor costo asociado la habríamos elegido. Esto mismo ocurre cada vez que tenemos alguna diferencia entre los conjuntos, es decir:

$$(\forall i: \mathbb{N})(i \leq m \wedge o_i \neq s_i \Rightarrow c(o_i) \geq c(s_i))\ \ \ \ \ \ (2.)$$

Haciendo uso de esa información y lo visto en (1.) y (2.), podemos también asegurar para los primeros $m$ elementos que:

$$\sum\limits_{i=1}^m c(s_i) \leq \sum\limits_{j=1}^m c(o_j)$$

Ademas como no existen costos negativos de recuperación y por (1.), también podemos decir:

$$\sum\limits_{i=1}^m c(s_i) \leq \sum\limits_{j=1}^k c(o_j)\ \ \ \ \ \ (3.)$$

Sabemos que tanto el conjunto $S$ como $O$ están sujetos a las mismas restricciones presupuestarias. Si $\#O > \#S$, entonces existe alguna ciudad que podría haber sido rescatada con el presupuesto disponible, sin embargo por lo visto en (3.) el costo de $S$ nunca va a ser mayor que el del $O$, con lo cual si hubiese habido presupuesto para agregar una otra ciudad en $O$, dada la naturaleza golosa del algoritmo este la hubiera agregado a $S$, con lo cual jamas podría ocurrir que $\#O > \#S$ (4.). Como $O$ es solución optima, haciendo uso de lo visto en (1.) y (4.), podemos concluir que $\#S = \#O$, haciendo que nuestra solución también sea optima.

\subsection{Complejidad}

La complejidad de nuestro algoritmo depende del tamaño de entrada, es decir, la cantidad de ciudades. A lo largo del mismo solo se realizan 3 operaciones que dependen de dicho tamaño, estas son:

\begin{itemize}
	\item Calcular el costo de recuperación por ciudad.
	\item Ordenar la lista de ciudades según costo.
	\item Recorrer la lista ordenada e ir sacando los elementos de menor costo.
\end{itemize}

La primer operación es simplemente recorrer la lista de ciudades y almacenar el resultado en un $vector$, como al mismo se lo crea con tamaño $n$, tanto recorrer la lista como crear la nueva nos cuesta $\mathcal{O}(n)$ según la documentación de $STL$\footnote{\href{http://www.cplusplus.com/reference/vector/vector/}{Vector STL Documentation.}}. La segunda operación la realizamos con HeapSort de la $STL$, con lo cual tiene un costo de $\mathcal{O}(n\log{n})$. Por ultimo, la tercer operación la realizamos sobre la lista ordenada, con lo cual únicamente hay que recorrer la lista una vez, esto tiene complejidad $\mathcal{O}(n)$.

La complejidad final del algoritmo termina siendo $\mathcal{O}(n\log{n})$.

%\subsection{Codigo}
%\lstinputlisting[language=C++]{../src/ej3/caballos.cpp}